林鄭月娥違中央統戰台灣國策

林鄭月娥違中央統戰台灣國策

【本報訊】港府在未徵詢台灣意見下硬推《移交逃犯》修例，惹台灣強烈反彈，最終發酵至台灣陸委會揚言不排除向港發旅警。民主黨立法會議員涂謹申（圖）指，中央認定香港肩負拉近與台灣關係的重任，惟修例建議卻與中央大政策嚴重相違，形容林鄭班子搞出「大頭佛」。

相關新聞：訪港客量僅次內地 旅業憂損生意

影響兩地交往

早前曾訪台的涂謹申直言，台灣立法院各黨派一致反對今次港府修例，「（陸委會預告）發旅警意思都幾嚴重，等於話台灣人嚟香港係危險」，一旦修例成功，肯定影響兩地人民交往，也影響中國欲推動和平統一的方向，質疑林鄭班子搞出「大頭佛」。他稱高雄市長韓國瑜訪問之旅獲北京高度重視，韓訪港時獲安排與中聯辦主任王志民會面，可見香港肩負拉近與台灣關係的角色，「但原來你呢樣嘢（修例），係將台灣推向同香港疏遠，肯定同（中央）大政策有好大違反」。

涂相信林鄭班子決定修例時，因涉對台事務，或有知會港澳辦以取得「綠燈」，但未知曾否與北京對台單位通報，以了解此事的嚴重性，認為事件發酵至今「好大鑊」，「𠵱家變咗點樣做（平息台方不滿），或者已經唔係淨係林鄭可以決定」。

曾就修例與陸委會交流的香港眾志成員羅冠聰指，台方對修例一直存有極大憂慮，不滿港府只顧「消費」陳同佳謀殺案，「佢哋好關注台灣人喺香港嘅安危」，對陸委會提出有關意見並不意外。羅直指隨着國際社會也不斷發聲，加上台灣此次發出嚴重警告，「可見政府呢次修例係『偷雞唔到蝕渣米』」，強調政府即使修例，也不應擴大至將逃犯移交中國大陸。他又指此事對港人影響極大，希望大家集結力量，3.31上街推翻修例。

■記者謝明明

上一則
上一則
斥引渡法案威脅民眾安全 台擬發旅警抗港修例

下一則
下一則
訪港客量僅次內地 旅業憂損生意

訪港客量僅次內地 旅業憂損生意
斥引渡法案威脅民眾安全台擬發旅警抗港修例

逃緊生會唔會太有自信 支那個玩法你熟d定777條八婆熟d呀

好難講 7婆奶共奶到冇腦就係人都知

香港做樣版比台灣睇
就係提高警覺抗支
柒婆真係港獨之母 玩玩下斷埋關係法
打爆支佬逃生門